## Des équipements, un processus

Toute l'application tourne autour de la mise en place du **cycle de vie** d'un **équipement**, autour de ces équipements, il y a bien sûr les clients qui en disposent, les techniciens de TLB qui les installent et le personnel de Groupama qui gèrent toute la partie de relation client.

L'idée est de garder la logique du processus tout rendant chaque étape plus marquée et où la validation est soumise à des règles précises. Du côté de Groupama, on a quatre rôles bien différenciés : l'**apporteur**, le **commercial**, l'**utilisateur (technicien côté Groupama)** et l'**administrateur**, avec des **droits liés à la validation** des étapes ou la visualisation de certaines informations, quand du côté de **TLB**, on a seulement les **techniciens**.

L'**apporteur** va *amener un client*, généralement suite à une demande de télésurveillance ou à une proposition de Groupama, ce client sera potentiellement déjà dans l'application ou sera créé s'il est nouveau. Si cette dernière option est nécessaire, alors l'apporteur ajoutera le client en renseignant ses informations personnelles et l'équipement souhaité, dans l'autre cas, seul l'équipement est ajouté sur la fiche du client. Parmi ces équipements, nous avons la *vidéo protection*, l'*alarme intrusion*, le *contrôle d’accès*, la *vidéo Gari*, le *TAP* ou le *SAF Gari*, qui peuvent être installés en plusieurs exemplaires par client.

Une fois que l'équipement aura été défini, la première étape est proposée : la découverte client et c'est le **commercial** qui reprendra la main à ce moment (ce qui nécessite que toutes les informations client aient été bien saisies), à tout moment le processus d'installation peut être abandonné. Le commercial va donc pouvoir **organiser jusqu'à deux rendez-vous** client en saisissant leur date ainsi que leur durée avec une option pour ajouter une alerte Outlook. Le commercial pourra alors s'assurer que le **client est éligible** à l'installation de l'équipement, et si c'est le cas, il va pouvoir **valider l'étape**. Si tout se passe bien, l'équipement **passe en devis en cours** où le commercial se chargera de mettre en place le devis qu'il faudra faire signer par le client, après avoir indiqué la date de signature, le processus peut continuer vers l'installation de l'équipement.

Dans un premier temps, il était prévu que l'installation soit gérée depuis Praxedo où le technicien qui a installé l'équipement aura saisi la date d'installation et de facturation liées à cet équipement. Cela n'a pas pu être implémenté pour des raisons techniques mais une alternative a été proposée. **Après cette installation** l'équipement devient **actif** et n'est plus censé être modifié, sauf si le client décide de **résilier** ou de faire une **demande de SAV**. Bien sûr, à tout moment de ce processus, **l'équipement peut être abandonné** pour des raisons différentes qui peuvent être indiquées à chaque étape.

Le **SAV** propose **trois niveaux différents**, du premier qui demande une intervention minimale à distance au troisième qui demande l'intervention d'un technicien et donc un rendez-vous avec une facturation. La mise en SAV est un état de l'équipement, au-delà d'étape du processus, qui ramène ces étapes en arrière selon la gravité de la demande de SAV. Et le processus reprend de la même manière que lors de la première installation, le SAV étant désactivé une fois que l'équipement est de nouveau actif.

La **connexion à l'application** doit se faire par la session Windows des machines autorisées, les techniciens de Groupama étant susceptibles de changer assez souvent, il faut donc une manière simple d'accéder à l'application sans devoir gérer des comptes liés à une personne particulière.

Au début du projet, il y avait un processus par équipement, par la suite le processus sera gardé, mais en réduisant les étapes possibles après discussion avec le client Groupama. Les différentes étapes d'origine possibles sont : *nouveau client*, *non éligible*, *attente devis*, *devis en cours*, *devis refusé*, *à installer*, *installation en cours*, *installé*, *actif*, *SAV*, *abandon*, *résilié*. Ainsi le processus a été scindé en deux, entre l'installation et l'abandon, et le SAV a été retiré des étapes pour devenir un statut de l'équipement. Le nombre d'étapes a aussi été réduit.

C'est un **projet web d'environ 11 000 €** qui doit être réalisé en **trois mois**, avec plusieurs **itérations** et une **intégration du client** au projet, avec des versions de démonstration chaque mois afin de permettre au client d'essayer les fonctionnalités disponibles. Il sera réalisé en **Laravel** 8 et en **Vue.js** 2, avec une base de données MySQL. Les technologies utilisées sont en droite lignée de l'héritage des projets précédents qui utilisent une architecture technique créée par l'ancien développeur technique de l'agence. L'idée était de réutiliser ce qui avait été développé sur les projets précédents, dont les fonctionnalités sont proches.

Ces technologies sont aussi utilisées sur d'**autres projets gérés** par l'équipe de Useweb. L'idée est de pouvoir faire maintenir ces projets **par une autre personne** que celle qui les a développés. Par conséquent, le choix des technologies possible est limité à une liste bien précise. Il aurait été possible de **migrer ces technologies** vers les dernières versions, mais cela a été refusé par le manager en charge du projet, qui a préféré rester sur une architecture stable, même vieillissante. Le problème étant qu'il faut copier les composants d'un projet à l'autre, ce qui rend les changements entre chaque projet inconsistants.

---

Les **fonctionnalités** ont été extraites du cahier des charges produit par le client, comme pour les projets précédents de Groupama. D'habitude le cahier des charges était très clair et détaillé, présentant chaque fonctionnalité avec ce qui était attendu et pour quel rôle. Sur le papier, c'était également le cas ici et c'est pourquoi l'analyse a été faite de **manière trop rapide**, sans considérer les éventuels problèmes qui pourraient survenir. Sur plusieurs points, le cahier des charges s'est révélé **incohérent** et **incomplet**, mais cela a été compris qu'une fois les développements lancés, il a donc fallu intervenir à plusieurs reprises sur certaines fonctionnalités pour les corriger après la validation du client.

Le **client** était **difficilement joignable** et il s'agissait d'une personne intermédiaire qui avait une connaissance de surface du projet. Les véritables clients en interne n'étaient **pas en contact direct** avec l'agence, ce qui a provoqué des **temps de réponses** longs, d'une à deux semaines, ainsi que des réponses incomplètes. Les réunions avec le client étaient également marquées par un certain **parasitisme des projets antérieurs** qui nécessitaient des évolutions et qui concernaient plus directement l'interlocutrice de l'agence que le projet en cours. Cela a provoqué de **nombreux problèmes de communication** entre le client et l'agence, avec des **réunions irrégulières** et un effet tunnel assez problématique sur le projet. Cela n'a pas été arrangé par le **départ du manager** en charge du projet **ainsi que du développeur technique** senior de l'entreprise.
